[
    {
        "id": 1918,
        "question": "“SERBEST, HÜR, ÖZGÜR” ANLAMLARINDA FARSÇA KÖKENLİ BİR SÖZCÜK",
        "letter": "A",
        "answer": "Azat, Azad, Azade"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Duvarları boyamak için kullanılan sulandırılmış kireç ya da plastik boya",
        "letter": "B",
        "answer": "BADANA"
    },
    {
        "id": 1149,
        "question": "Dokumacılıkta, çözgü makinesinde çözgü ipliği bobinlerinin desen ve renk sırasına göre yerleştirildiği sehpa",
        "letter": "C",
        "answer": "cağlık"
    },
    {
        "id": 182,
        "question": "Halı, kilim vb. şeyleri hızla ve kesik kesik silkelemek",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çırpmak"
    },
    {
        "id": 196,
        "question": "Belirli miktarın veya büyüklüğün iki katı",
        "letter": "D",
        "answer": "duble"
    },
    {
        "id": 1410,
        "question": "Mal ve değerlere ait döküm",
        "letter": "E",
        "answer": "Envanter"
    },
    {
        "id": 1915,
        "question": "DUYGUSAL İLİŞKİLERDE SINAMA VE SINANMA EVRESİ",
        "letter": "F",
        "answer": "Flört"
    },
    {
        "id": 1427,
        "question": "Amaç, hedef",
        "letter": "G",
        "answer": "Gaye"
    },
    {
        "id": 1099,
        "question": "Adalete uygun bir biçimde, doğrulukla, adilane",
        "letter": "H",
        "answer": "Hakça"
    },
    {
        "id": 268,
        "question": "Kabul etmeme, tanımama",
        "letter": "İ",
        "answer": "inkar, inkar etme, inkar etmek"
    },
    {
        "id": 1499,
        "question": "Yanan şeylerden artakalan toz madde",
        "letter": "K",
        "answer": "Kül, küller"
    },
    {
        "id": 304,
        "question": "Ara vermeden söylenilen saçma sapan söz dizisi, gevezelik",
        "letter": "L",
        "answer": "laklak, lakırdı"
    },
    {
        "id": 322,
        "question": "Başvurulacak yer veya makam",
        "letter": "M",
        "answer": "merci"
    },
    {
        "id": 643,
        "question": "Örnek ya da göstermelik ürün",
        "letter": "N",
        "answer": "Numune"
    },
    {
        "id": 1889,
        "question": "KAVİMLER GÖÇÜYLE BAŞLAYAN TARİHİ DÖNEM",
        "letter": "O",
        "answer": "Ortaçağ"
    },
    {
        "id": 1478,
        "question": "Ayrı bir yasaya bağlı olarak kendi kendini yönetme yetkisi olan (kuruluş, devlet vb.), muhtar, otonom",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özerk"
    },
    {
        "id": 1710,
        "question": "Akciğerdeki hava keseciklerinin iltihap ile dolması, Zatürre",
        "letter": "P",
        "answer": "Pnömoni"
    },
    {
        "id": 764,
        "question": "Selam ya da teşekkür anlamına eğilme ya da diz kırma biçiminde yapılan hareket",
        "letter": "R",
        "answer": "Reverans"
    },
    {
        "id": 1123,
        "question": "Geçen, önceki, eski",
        "letter": "S",
        "answer": "sabık, selef, selefi"
    },
    {
        "id": 1466,
        "question": "Birbirine paralel görme ekseni olmayan (göz veya kimse)",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şaşı"
    },
    {
        "id": 834,
        "question": "Hububatın diğer adı",
        "letter": "T",
        "answer": "Tahıl, Tahıllar"
    },
    {
        "id": 723,
        "question": "Uyuşma, mutabakat, konsensüs",
        "letter": "U",
        "answer": "Uzlaşı, uzlaşma, uzlaşmak"
    },
    {
        "id": 1509,
        "question": "Boyacılıkta kullanılan zehirli, bazik kurşun karbonat",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstübeç"
    },
    {
        "id": 475,
        "question": "Gözlem ve deneye dayalı araştırmanın sonuçları",
        "letter": "V",
        "answer": "veri, veri seti"
    },
    {
        "id": 1574,
        "question": "Ahşap malzemeleri istenilen bir biçime getirmek için tıraşlamak, biçmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yontmak, yontma"
    },
    {
        "id": 1843,
        "question": "RENKSİZ YA DA SARI, YEŞİL VE KAHVERENGİ RENKLERDE OLABİLEN DOĞAL, SAYDAM DEĞERLİ BİR TAŞ",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zirkon"
    }
]